<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Pensamientos</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Pensamientos</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Little Baby Bump</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/little-baby-bump/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/little-baby-bump/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Let me tell you something,&lt;br&gt;&#xA;About your Dad,&lt;br&gt;&#xA;Let me whisper,&lt;br&gt;&#xA;A secret,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;There is nothing,&lt;br&gt;&#xA;He won&amp;rsquo;t do for you,&lt;br&gt;&#xA;He thinks about you,&lt;br&gt;&#xA;All the time,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;He works so hard for you,&lt;br&gt;&#xA;For his family,&lt;br&gt;&#xA;He wants you to have,&lt;br&gt;&#xA;The very best in life,\&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;He just wants you,&lt;br&gt;&#xA;To be happy,&lt;br&gt;&#xA;That is why he takes,&lt;br&gt;&#xA;Care of us,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;So let&amp;rsquo;s make sure,&lt;br&gt;&#xA;That he knows,&lt;br&gt;&#xA;We appreciate him,&lt;br&gt;&#xA;We love him too.\&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La paradoja del Homo Sapiens: ficción, lazos y trascendencia</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/la-paradoja-del-homo-sapiens-ficcion-lazos-y-trascendencia/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/la-paradoja-del-homo-sapiens-ficcion-lazos-y-trascendencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En Sapiens, Yuval Noah Harari nos invita a reflexionar sobre la peculiaridad de nuestra especie y cómo logramos pasar de ser “un animal sin importancia” a moldear el destino del planeta. En los capítulos “Un animal sin importancia” y “El árbol del saber”, el autor nos ofrece una narrativa poderosa sobre el impacto de nuestras historias, la fragilidad de nuestra biología y la fuerza de nuestra imaginación colectiva.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Estamos atrapados en los sueños de los muertos, pero estudiar la historia puede mostrarnos una vía de escape.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meeting Blur</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/meeting-blur/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/meeting-blur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace un tiempo vengo preguntándome: &lt;em&gt;&lt;strong&gt;¿cómo puede un líder ser exitoso cuando tiene un sinnúmero de temas a su cargo?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; Y cuando hablo de éxito, no me refiero solo a cumplir metas o gestionar proyectos. Me refiero a un liderazgo que aporta valor real: ese líder que participa activamente en las conversaciones de su equipo, que cuestiona decisiones y afirmaciones con sentido crítico, que ofrece una visión amplia y profunda de la operación y, además, logra todo esto sin sacrificar su vida personal.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un cruce del destino, una decisión de amor</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/un-cruce-del-destino-una-decision-de-amor/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/un-cruce-del-destino-una-decision-de-amor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Milan Kundera en la Insoportable Levedad del Ser reflexiona que &lt;em&gt;&lt;strong&gt;la vida está llena de casualidades que pueden ser insignificantes pero que pueden moldear profundamente nuestras vidas&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Y es que por allá en el 2017 venía pensando sobre cuál sería ese siguiente paso fundamental en mi vida que entre las opciones estaba hacer la maestría. Y fue a finales de ese mismo año, que en la esquina del Carulla del Centro Comercial Oviedo, justo en el cruce para pasar hacia la escuela de idiomas de EAFIT, estaba dudoso de si entregar o no los papeles de la inscripción y me preguntaba si valía la pena meterme en esa vuelta canela, porque recién había regresado de un intento fallido de estudio en Bogotá que me tenía golpeado y la verdad es que no sé y no recuerdo qué me impulsó en ese momento a cruzar y dejar los papeles de la inscripción y hoy X años después, lo agradezco inmensamente porque si ese algo que me impulsó a cruzar no hubiese aparecido, no estuviera acá agradeciéndole a la vida y las energías por permitirme compartir mi vida con Cata, con Emmy y con todos ustedes, porque fue en la maestría que tuve la fortuna de coincidir con dos de mis grandes amigos en el que uno de ellos fue cupido. Gracias Tavo parcero.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Más allá del consumo: La IA al servicio de la sociedad</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/mas-alla-del-consumo-la-ia-al-servicio-de-la-sociedad/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/mas-alla-del-consumo-la-ia-al-servicio-de-la-sociedad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy la AI es una herramienta súper potente, con una capacidad de uso infinita que ni el hombre, ni sus mismos pensadores, han dimensionado el impacto que esta pueda tener. Hoy quienes le han sacado provecho son las grandes tecnológicas, para ser cada vez más precisos en los réditos y eficaces en sus procesos. Para el resto de la humanidad y los demás sectores, la AI no es más que fuerza bruta con una gran capacidad de cómputo y el rockstar del sensacionalismo, algo más del momento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El día que llegaste, Juanjo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/el-dia-que-llegaste-juanjo/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/el-dia-que-llegaste-juanjo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 22 de julio del 2023 el día comenzó temprano, sin esperar a que la alarma sonara, estaba con lo ojos abiertos a eso de las 4:50 a.m. venia de unas semanas intensas y divertidas en el trabajo. Con mucho entusiasmo me levanté de la cama y como de costumbre, salí de la habitación para prepararme el infaltable café matutino. Medité y contemplé junto con el café, un hermoso amanacer. Curiosamente me sentía muy bien de ánimos, diferente a los sentimientos que tuve en las últimas semanas. En ninguno de mis pensamientos te cruzaste, bien jugado. Aproveche mi buena energía, energía que seguro me inyectaste y salí a correr. De nuevo, en mi trayecto no te cruzaste por mis pensamientos. Al regresar, mientras desayunaba y mientras le recordaba lo mucho que amo a tu tía Cata, que estaba trabajando desde Paraguay, estabas poniendo en aprietos a tu mami, que según conversaciones con tu padre, iniciaste el deseo de llegar a esta familia desde muy temprano. Exactamente a las 10 de la mañana me llamó tu abuelo y con un llanto de alegría me dijo: “¿Ya sabes la última? Tu hermanita está hospitalizada porque al parecer la tarea se va a cumplir”. Justo en ese instante entendí porqué mis energías estaban al máximo, ya sabían que venías en camino.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hoy celebro tu vida</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/hoy-celebro-tu-vida/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/hoy-celebro-tu-vida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy es un día muy especial porque celebro tu vida, la vida de my Beauty. Años que seguro han estado llenos de lecciones y aprendizajes que han moldeado la vida de una mujer sin igual.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Decía Oprah Winfrey que mientras más enaltezcas y celebres tu vida, más encontrarás en ella motivos para celebrar. Y es que tu vida está llena de motivos para celebrar, porque eres una mujer sin igual.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Emociones y muchos kilometros</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/emociones-y-muchos-kilometros/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/emociones-y-muchos-kilometros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde Medellín hacia Cúcuta hay 582 km. Desde Medellín hasta Pasto hay 813 km. Desde Medellín hasta Santa Marta hay 826 kms y aún así, mi reloj marcó más kilómetros este año: en total fueron 864,3 fascinantes kilómetros. Es como si hubiese corrido desde Medellín hasta Rioacha. Una enorme satisfacción personal.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como lo he mencionado, correr es algo mío, rompe con mi rutina y me recuerda que estoy vivo. Hace que sienta mi cuerpo como en ningún otro momento ni espacio lo siento. Es mi meditación activa. En algunas ocasiones es estar con Jose, en otras, es estar con Manuel. A fin de cuentas, es estar conmigo mismo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carta a mi Sobri</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/carta-a-mi-sobri/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/carta-a-mi-sobri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La noticia de tu existencia llegó muy al estilo de tú papá y tú mamá. Ella con su encanto, una risa llena de ilusión y nerviosismo, acompañada y respaldada por él, tu gran padre. Una persona práctica y sin muchos rodeos me dijo: Manuel te contamos que serás tío.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Enterarme de tu llegada, me inundó de una inmensa ternura. Como si una tonelada de aleluyas se hubiera derramado dentro de mi corazón, te abracé fuertemente a través de tu hermosa madre, hasta que la emoción se hizo lágrimas. Más felices no podríamos estar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
