<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pensamientos</title>
    <link>https://example.org/</link>
    <description>Recent content on Pensamientos</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Little Baby Bump</title>
      <link>https://example.org/posts/little-baby-bump/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/little-baby-bump/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Let me tell you something,&lt;br&gt;&#xA;About your Dad,&lt;br&gt;&#xA;Let me whisper,&lt;br&gt;&#xA;A secret,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;There is nothing,&lt;br&gt;&#xA;He won&amp;rsquo;t do for you,&lt;br&gt;&#xA;He thinks about you,&lt;br&gt;&#xA;All the time,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;He works so hard for you,&lt;br&gt;&#xA;For his family,&lt;br&gt;&#xA;He wants you to have,&lt;br&gt;&#xA;The very best in life,\&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;He just wants you,&lt;br&gt;&#xA;To be happy,&lt;br&gt;&#xA;That is why he takes,&lt;br&gt;&#xA;Care of us,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;So let&amp;rsquo;s make sure,&lt;br&gt;&#xA;That he knows,&lt;br&gt;&#xA;We appreciate him,&lt;br&gt;&#xA;We love him too.\&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La paradoja del Homo Sapiens: ficción, lazos y trascendencia</title>
      <link>https://example.org/posts/la-paradoja-del-homo-sapiens-ficcion-lazos-y-trascendencia/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/la-paradoja-del-homo-sapiens-ficcion-lazos-y-trascendencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En Sapiens, Yuval Noah Harari nos invita a reflexionar sobre la peculiaridad de nuestra especie y cómo logramos pasar de ser “un animal sin importancia” a moldear el destino del planeta. En los capítulos “Un animal sin importancia” y “El árbol del saber”, el autor nos ofrece una narrativa poderosa sobre el impacto de nuestras historias, la fragilidad de nuestra biología y la fuerza de nuestra imaginación colectiva.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Estamos atrapados en los sueños de los muertos, pero estudiar la historia puede mostrarnos una vía de escape.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meeting Blur</title>
      <link>https://example.org/posts/meeting-blur/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/meeting-blur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace un tiempo vengo preguntándome: &lt;em&gt;&lt;strong&gt;¿cómo puede un líder ser exitoso cuando tiene un sinnúmero de temas a su cargo?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; Y cuando hablo de éxito, no me refiero solo a cumplir metas o gestionar proyectos. Me refiero a un liderazgo que aporta valor real: ese líder que participa activamente en las conversaciones de su equipo, que cuestiona decisiones y afirmaciones con sentido crítico, que ofrece una visión amplia y profunda de la operación y, además, logra todo esto sin sacrificar su vida personal.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>En Borrador</title>
      <link>https://example.org/posts/en-borrador/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/en-borrador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Querido Gabriel,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“¿Qué significa ese símbolo?”, pregunté durante mi visita al antiguo monasterio. “Es un Enso”, respondió la guía, y&#xA;explicó: “Al despertar, los artistas zen, luego de su meditación, intentan dibujar, de una sola pincelada, un círculo&#xA;perfecto. No lo lograrán, es sabido que de una mano humana no puede emerger, de ninguna manera, algo tan divino como un&#xA;círculo sin fallas. Sin embargo, todos los días pretenden dibujar esa figura insuperable. Con los años, ya enterados de&#xA;la verdad demoledora, cada artista desarrolla su grafía particular, su rúbrica, testimonio de una gesta tan infructuosa&#xA;como digna”. ¿Hablamos de vivir en borrador? Conversemos de la vida como un boceto que pulimos sin cesar, de cada día&#xA;como una oportunidad de hacer mejor lo que nunca será perfecto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un cruce del destino, una decisión de amor</title>
      <link>https://example.org/posts/un-cruce-del-destino-una-decision-de-amor/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/un-cruce-del-destino-una-decision-de-amor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Milan Kundera en la Insoportable Levedad del Ser reflexiona que &lt;em&gt;&lt;strong&gt;la vida está llena de casualidades que pueden ser insignificantes pero que pueden moldear profundamente nuestras vidas&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Y es que por allá en el 2017 venía pensando sobre cuál sería ese siguiente paso fundamental en mi vida que entre las opciones estaba hacer la maestría. Y fue a finales de ese mismo año, que en la esquina del Carulla del Centro Comercial Oviedo, justo en el cruce para pasar hacia la escuela de idiomas de EAFIT, estaba dudoso de si entregar o no los papeles de la inscripción y me preguntaba si valía la pena meterme en esa vuelta canela, porque recién había regresado de un intento fallido de estudio en Bogotá que me tenía golpeado y la verdad es que no sé y no recuerdo qué me impulsó en ese momento a cruzar y dejar los papeles de la inscripción y hoy X años después, lo agradezco inmensamente porque si ese algo que me impulsó a cruzar no hubiese aparecido, no estuviera acá agradeciéndole a la vida y las energías por permitirme compartir mi vida con Cata, con Emmy y con todos ustedes, porque fue en la maestría que tuve la fortuna de coincidir con dos de mis grandes amigos en el que uno de ellos fue cupido. Gracias Tavo parcero.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Fatalismo Climático</title>
      <link>https://example.org/posts/el-fatalismo-climatico/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/el-fatalismo-climatico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay gente que se entrega a la derrota a mitad del camino. Eso pasa con un grupo de “fatalistas” climáticos que creen que&#xA;el mundo ya perdió la batalla contra el calentamiento global y han vuelto su teoría un fenómeno viral. Se dedican a&#xA;diseminar por internet videos desesperanzadores y creen que todo está perdido, pero no hay tal. Mientras ellos caen en&#xA;la desidia, otros continúan la lucha.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El fatalismo climático es la idea de que ya no se puede hacer nada para frenar el calentamiento global, y de que es muy&#xA;probable que la humanidad se extinga. El tema, como tantos otros que se han vivido en los últimos años, comienza con una&#xA;opinión cualquiera basada en datos manipulados, se lanza a las redes y, luego de tanta difusión que tiene, llega a&#xA;convertirse en una falsa verdad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre asuntos alargados</title>
      <link>https://example.org/posts/sobre-asuntos-alargados/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/sobre-asuntos-alargados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estación Procrastinación, a la que llegan los retardados aduciendo todo tipo de excusas (lluvia, orden público, pérdida&#xA;de dirección) y los que hicieron un trabajo distinto antes de terminar el que debían hacer; los que muestran cuentas que&#xA;no corresponden y propuestas que no se han pedido, acompañados de gente que no es; los ineficientes que le echan la&#xA;culpa a otros, incluyendo equipos técnicos (fallasen el sistema, falta de más capacitación, teclas sueltas, virus&#xA;informáticos); los que dicen que el tiempo corre y de repente es viernes cuando ellos creían que era lunes; los que&#xA;vuelven a revisar lo que ya está planeado y encuentran errores marginales que hay que corregir, lo que implica volver a&#xA;planear o pensar en otra cosa; los que barajan órdenes y sacan una al azar; los que se estresan por todo lo que se debe&#xA;hacer y entonces no hacen nada; los que creen que el mundo se acaba mañana y entonces para qué continuar, etc. Y bueno,&#xA;en esto de retardar labores y tomar decisiones hay todo tipo de máscaras, como en las comedias y tragedias griegas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre polarizaciones</title>
      <link>https://example.org/posts/sobre-polarizaciones/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/sobre-polarizaciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estación Extremos, a la que llegan machistas pistoletudos, misóginos alterados, homofóbicos que esconden algo, obsesivos&#xA;paranoicos, gente de un solo libro, prepotentes y egocéntricos, narcisos con espejos en los zapatos y las palmas de las&#xA;manos, expertos en_coaching_y pensamiento ilimitado, espiritualistas con revelaciones cotidianas, exfumadores por susto,&#xA;gente que hace dieta, fanáticos nerviosos, eruditos especializados en un solo tema, conversos delirantes, aprendices de&#xA;ocultismo, buscadores de equivocaciones, hinchas fanatizados, locutores deportivos que se las dan de analistas&#xA;políticos, manipuladores de cualquier sustantivo-adjetivo agregado a la palabra neurona, críticos de arte (los que&#xA;cobran comisiones por la venta), enamorados de un escritor o cantante, recién salidos de lo que creen un milagro,&#xA;negadores de la realidad, etc. Filas de gente opuesta y negada a cualquier verdad del opositor por mínima que sea; que&#xA;miente con rabia, se altera y señala.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Más allá del consumo: La IA al servicio de la sociedad</title>
      <link>https://example.org/posts/mas-alla-del-consumo-la-ia-al-servicio-de-la-sociedad/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/mas-alla-del-consumo-la-ia-al-servicio-de-la-sociedad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy la AI es una herramienta súper potente, con una capacidad de uso infinita que ni el hombre, ni sus mismos pensadores, han dimensionado el impacto que esta pueda tener. Hoy quienes le han sacado provecho son las grandes tecnológicas, para ser cada vez más precisos en los réditos y eficaces en sus procesos. Para el resto de la humanidad y los demás sectores, la AI no es más que fuerza bruta con una gran capacidad de cómputo y el rockstar del sensacionalismo, algo más del momento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre El Lenguaje Político</title>
      <link>https://example.org/posts/sobre-el-lenguaje-politico/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/sobre-el-lenguaje-politico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estación Semiología (estudio de las señales), a la que llegan difamadores de lengua larga, buscadores de citas de la&#xA;Biblia para justificar acciones, escrutadores de revistas viejas y de periódicos que buscan acusaciones olvidadas,&#xA;derrotados que exigen reconteo de votos y tienen en la boca la palabra fraude, señaladores de corruptos (que son muchos,&#xA;menos ellos), insultadores alebrestados que más parece que mordieran, cínicos que revuelven los hechos y no se inmutan,&#xA;cambiadores de conceptos a su amaño (éticas particulares), obsesivos que no paran de nombrar con la misma palabra al&#xA;otro (la peor que tienen), negadores de toda evidencia que alegan persecuciones, promotores de levantamientos,&#xA;abandonadores (valga la palabra) del recinto, en fin, las discusiones políticas se han ido convirtiendo en una especie&#xA;de circo donde en lugar de propuestas se atacan unos a otros, se insultan y, bueno, lo que debió ser una sesión para el&#xA;progreso del país, se percibe como una especie de gallera abundante en gritos, dedos índices en el aire y apoyo de&#xA;barras que ya se parecen a las bravas de los estadios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estar Ahí</title>
      <link>https://example.org/posts/estar-ahi/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/estar-ahi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acabo de pasar un mes entero rodeada de peces. A veces los veía nadando, a veces los sentía saltar, sin embargo, por más&#xA;rápido que giraba la cabeza, no conseguía presenciar el salto, sólo los círculos que quedaban sobre la superficie del&#xA;agua indicando el lugar exacto donde se había producido el acontecimiento. Suena exagerado, pero tras tantos días sin&#xA;hablar con nadie y sin ver a nadie, el hecho de que salte un pez, es todo un acontecimiento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El día que llegaste, Juanjo</title>
      <link>https://example.org/posts/el-dia-que-llegaste-juanjo/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/el-dia-que-llegaste-juanjo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 22 de julio del 2023 el día comenzó temprano, sin esperar a que la alarma sonara, estaba con lo ojos abiertos a eso de las 4:50 a.m. venia de unas semanas intensas y divertidas en el trabajo. Con mucho entusiasmo me levanté de la cama y como de costumbre, salí de la habitación para prepararme el infaltable café matutino. Medité y contemplé junto con el café, un hermoso amanacer. Curiosamente me sentía muy bien de ánimos, diferente a los sentimientos que tuve en las últimas semanas. En ninguno de mis pensamientos te cruzaste, bien jugado. Aproveche mi buena energía, energía que seguro me inyectaste y salí a correr. De nuevo, en mi trayecto no te cruzaste por mis pensamientos. Al regresar, mientras desayunaba y mientras le recordaba lo mucho que amo a tu tía Cata, que estaba trabajando desde Paraguay, estabas poniendo en aprietos a tu mami, que según conversaciones con tu padre, iniciaste el deseo de llegar a esta familia desde muy temprano. Exactamente a las 10 de la mañana me llamó tu abuelo y con un llanto de alegría me dijo: “¿Ya sabes la última? Tu hermanita está hospitalizada porque al parecer la tarea se va a cumplir”. Justo en ese instante entendí porqué mis energías estaban al máximo, ya sabían que venías en camino.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hoy celebro tu vida</title>
      <link>https://example.org/posts/hoy-celebro-tu-vida/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/hoy-celebro-tu-vida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy es un día muy especial porque celebro tu vida, la vida de my Beauty. Años que seguro han estado llenos de lecciones y aprendizajes que han moldeado la vida de una mujer sin igual.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Decía Oprah Winfrey que mientras más enaltezcas y celebres tu vida, más encontrarás en ella motivos para celebrar. Y es que tu vida está llena de motivos para celebrar, porque eres una mujer sin igual.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Emociones y muchos kilometros</title>
      <link>https://example.org/posts/emociones-y-muchos-kilometros/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/emociones-y-muchos-kilometros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde Medellín hacia Cúcuta hay 582 km. Desde Medellín hasta Pasto hay 813 km. Desde Medellín hasta Santa Marta hay 826 kms y aún así, mi reloj marcó más kilómetros este año: en total fueron 864,3 fascinantes kilómetros. Es como si hubiese corrido desde Medellín hasta Rioacha. Una enorme satisfacción personal.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como lo he mencionado, correr es algo mío, rompe con mi rutina y me recuerda que estoy vivo. Hace que sienta mi cuerpo como en ningún otro momento ni espacio lo siento. Es mi meditación activa. En algunas ocasiones es estar con Jose, en otras, es estar con Manuel. A fin de cuentas, es estar conmigo mismo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carta a mi Sobri</title>
      <link>https://example.org/posts/carta-a-mi-sobri/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/carta-a-mi-sobri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La noticia de tu existencia llegó muy al estilo de tú papá y tú mamá. Ella con su encanto, una risa llena de ilusión y nerviosismo, acompañada y respaldada por él, tu gran padre. Una persona práctica y sin muchos rodeos me dijo: Manuel te contamos que serás tío.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Enterarme de tu llegada, me inundó de una inmensa ternura. Como si una tonelada de aleluyas se hubiera derramado dentro de mi corazón, te abracé fuertemente a través de tu hermosa madre, hasta que la emoción se hizo lágrimas. Más felices no podríamos estar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
