<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Familia on Pensamientos</title>
    <link>https://example.org/tags/familia/</link>
    <description>Recent content in Familia on Pensamientos</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/tags/familia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El día que llegaste, Juanjo</title>
      <link>https://example.org/posts/el-dia-que-llegaste-juanjo/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/el-dia-que-llegaste-juanjo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 22 de julio del 2023 el día comenzó temprano, sin esperar a que la alarma sonara, estaba con lo ojos abiertos a eso de las 4:50 a.m. venia de unas semanas intensas y divertidas en el trabajo. Con mucho entusiasmo me levanté de la cama y como de costumbre, salí de la habitación para prepararme el infaltable café matutino. Medité y contemplé junto con el café, un hermoso amanacer. Curiosamente me sentía muy bien de ánimos, diferente a los sentimientos que tuve en las últimas semanas. En ninguno de mis pensamientos te cruzaste, bien jugado. Aproveche mi buena energía, energía que seguro me inyectaste y salí a correr. De nuevo, en mi trayecto no te cruzaste por mis pensamientos. Al regresar, mientras desayunaba y mientras le recordaba lo mucho que amo a tu tía Cata, que estaba trabajando desde Paraguay, estabas poniendo en aprietos a tu mami, que según conversaciones con tu padre, iniciaste el deseo de llegar a esta familia desde muy temprano. Exactamente a las 10 de la mañana me llamó tu abuelo y con un llanto de alegría me dijo: “¿Ya sabes la última? Tu hermanita está hospitalizada porque al parecer la tarea se va a cumplir”. Justo en ese instante entendí porqué mis energías estaban al máximo, ya sabían que venías en camino.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carta a mi Sobri</title>
      <link>https://example.org/posts/carta-a-mi-sobri/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/carta-a-mi-sobri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La noticia de tu existencia llegó muy al estilo de tú papá y tú mamá. Ella con su encanto, una risa llena de ilusión y nerviosismo, acompañada y respaldada por él, tu gran padre. Una persona práctica y sin muchos rodeos me dijo: Manuel te contamos que serás tío.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Enterarme de tu llegada, me inundó de una inmensa ternura. Como si una tonelada de aleluyas se hubiera derramado dentro de mi corazón, te abracé fuertemente a través de tu hermosa madre, hasta que la emoción se hizo lágrimas. Más felices no podríamos estar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
